眾新聞正向Facebook查詢會否執行美國制裁，及會否影響警務處

美國財政部周五宣布制裁香港特首林鄭月娥等11名中港官員，雖然特首林鄭月娥說自己在美國並無資產，但首當其衝的有可能是林鄭月娥本人的Facebook和Instagram專頁。除了林鄭本人，根據美國總統特朗普行政命令，正在美國哈佛大學修讀數學博士的林鄭次子林約希可能亦被禁入境美國。

Facebook執行美國財政部制裁命令有先例，2017年，美國財政部宣布制裁車臣強人總統卡德羅夫（Ramzan Kadyrov）後，Facebook其後關閉了卡德羅夫的FB和IG帳號。

當時Facebook回應證實，是因為美國財政部下的外國資產控制辦公室（Office of Foreign Assets Control, OFAC）將卡德羅夫納入制裁名單而關閉帳號。

FB發言人當時說：「我們留意到及確認，有關帳號似乎由美國制定制裁名單上人士或其代表管有，所以受美國商務制裁管轄。所以，Facebook有法律責任關閉這些帳號。」

眾新聞正向Facebook查詢會否執行美國制裁，及有關制裁會否影響同樣開設FB及IG的警務處及政制及內地事務局。警務處處長鄧炳強和政制局長曾國衞周五同樣被列為制裁名單之上。

不過，林鄭次子林約希在美國修讀數學博士，專門研究算數幾何。根據他在哈佛大學數學系網頁，林約希說自己將2020年秋天投身職場。記者正向財政部查詢。

篤灰篤灰

push

1. 在財務部的聲明中，寫明美國公司不能提供的”funds, goods, or services”，前兩者的意思直接了當，而當中的”serivce”理應是包括金錢交易。因此，合理推斷為所有免費提供的服務，被制裁的人其實應該可以享用，包括社交媒體、Whatsapp、手機免費軟件等。

2. 當然，亦有個案是被放在制裁名單上（即使是根據不同的法案及法理基礎），Facebook仍然選擇封鎖其帳號，而Twitter則沒有。因此，各個服務提供者如何摸索法律的界線，其實是是有些各自判斷的空間。

3. 因此，理論上有很多事情林鄭都可以繼續：使用Facebook、Twitter（但不能賣廣告）、Whatsapp（但不能買sticker），透過別人替她購買所需美國用品／服務，因為當中不涉及她與服務提供者（例如Windows、美國餐廳之類）的直接金錢交易。但正如前述，政府的酌情權是極大的，這些公司應當「避得就避」，不難預見會有很多拒絕服務的情況發生。

好期待
我就黎忍唔住笑啦

問問問 轉去用微博咪得囉

支持愛國警隊轉用微博

慘 請咗d pr
唔玩得Facebook ig twitter

推

微博取暖

記者問埋滙豐同國泰啦

銀行一定要跟，反而因航就

加速自殺

咁佢地咪唔可以用散仔推車黎打飛機囉

因航都有業務去美國，仲好撚多㗎

因航最好搵係北美航線

香港記者唔識玩

一係禁飛美國，一係禁飛支那
今鋪仲唔收皮

一截撚晒佢啲貨機，政府即刻要再俾錢

不過話說根據fb自己嘅條款
應該會禁